莎莎：新春旺丁不旺財 期內同店銷售大跌8%

莎莎國際（0178）公布2019年農曆新年期間（2月5日至11日）的銷售數據，港澳零售銷售按年跌4.8%，同店銷售跌幅更大，達7.9%，香港市場零售銷售按年跌5%。

莎莎指出，內地客消費加倍審慎，就算香港入境處的數據顯示，農曆新年期間，內地訪港遊客大增31.6%，但「旺丁不旺財」，集團整體交易量下跌2.8%，內地客交易量更要跌3.4%，本地客交易量就跌1.6%。

集團解釋，銷售表現遜預期，除了中美貿易戰，股市及樓市持續波動影 響消費意欲，去年同期的基數亦較高所致。集團續稱，會加強推廣活動，例如與支付平台推出優惠，以刺激銷售。另外，集團會減除低生產力的產品，降低庫存成本及提高營運效益，再引入高銷量的產品，改善產品組合。

莎莎今日收報3.08元，微跌0.3%。

正常，老尖班自由行好多兩手空空咁死返去膠鐵站

香港越來越來又低消費又寒酸既支那人